%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/fondrouge-tab}}

\setbeamertemplate{footline}{
\hspace{2cm}
\raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{Introduction \`a CMake}}\hfill
  \raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{\today - \insertframenumber \hspace{5mm} \null }}}

\begin{frame}

\begin{textblock*}{7cm}(13mm,40mm)
{\textcolor{white} {
{\monster 3}\\[2mm]
{ \huge Tests et int\'egration continue avec CMake}\\
}}
\end{textblock*}

\vspace*{-4pt}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/basrouge}}

\setbeamertemplate{footline}{
\hspace{2cm}
\raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{Introduction \`a CMake - Tests et int\'egration continue avec CMake}}\hfill
  \raisebox{2.5ex}
  {\textcolor{white}{\today - \insertframenumber \hspace{5mm} \null }}}


%\begin{frame}{Titre de la page}
\begin{frame}{}
\section{Tests et int\'egration continue avec CMake}

% \tableofcontents[currentsection]
\tableofcontents[sections=4]

\end{frame}

\begin{frame} {CTest}
\subsection{CTest}
CTest est fourni avec CMake. Il permet d'automatiser :
\begin{itemize}
    \item La configuration
    \item La compilation
    \item L'ex\'ecution des tests
    \item Les tests de m\'emoire
    \item Le calcul de la couverture du code
    \item La soumission des r\'esultats sur un Dashboard (CDash)
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Ajout d'un test}
\subsection{Ajout d'un test}
Commandes cmake :
\begin{itemize}
    \item {\bf enable\_testing}
    \item {\bf add\_test}
\end{itemize}
Exemple :
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
include(CTest)
enable_testing()
add_test(myTest ${CMAKE_BINARY_DIR}/bin/myTest)
\end{lstlisting}

Pour \'ecrire des classes de test :
\begin{itemize}
    \item CppUnit
    \item QTest
    \item CxxTest
    \item assert
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Param\`etres d'ex\'ecution de CTest}
\begin{itemize}
    \item {\bf \$ ctest -R myTest} : lancer seulement le test myTest
    \item {\bf \$ ctest -V} : mode verbose
    \item {\bf \$ ctest -N} : obtenir la liste des tests
\end{itemize}

\begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/ctest-output}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Les diff\'erents types de builds}
CTest propose plusieurs types de soumissions (4 familles) :
\begin{itemize}
    \item Experimental
    \item Continuous
    \item Nightly
    \item MemoryCheck
\end{itemize}

Exemple :
\lstsetbash
\begin{lstlisting}
        $ ctest -D Experimental
        $ ctest -D Nightly
        $ ctest -D Continuous
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame} {Test exp\'erimental}

\begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/test-experimental}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Tester les fuites m\'emoire}

CTest permet d'ex\'ecuter les outils {\bf valgrind} ou {\bf purify} pour d\'etecter les fuites m\'emoires.
\lstsetbash
\begin{lstlisting}
        $ ctest -D MemoryCheck
        $ ctest -D NightlyMemCheck
\end{lstlisting}

Sur la machine de compilation, il faut aussi installer l'outil {\bf valgrind}:
\begin{lstlisting}
        $ sudo apt-get install valgrind
\end{lstlisting}

\end{frame}


\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Calculer la couverture du code par les tests (Linux uniquement)}

Pour calculer la couverture du code, il faut ajouter deux options de compilation suppl\'ementaires:
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
        add_definitions("-fprofile-arcs -ftest-coverage")
\end{lstlisting}

Et linker avec la biblioth\`eque {\bf gcov} :
\begin{lstlisting}
        target_link_libraries(testedlib PRIVATE gcov)
\end{lstlisting}

Sur la machine de compilation, il faut installer l'outil {\bf gcov}:
\begin{lstlisting}
        $ sudo apt-get install gcovr
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame} {Int\'egration continue}
\subsection{Integration continue}
CTest permet de publier les r\'esultats des tests sur un dashboard web. \\
Plusieurs dashboards sont compatibles avec CMake :
\begin{itemize}
    \item CDash
    \item Jenkins (n\'ecessite un plugin pour CMake)
\end{itemize}
On prendra l'exemple de CDash ! \\

Voir \url{http://cdash-ci.inria.fr}
\end{frame}


\begin{frame} [fragile]
\frametitle{Int\'egration continue}
\vspace*{-0.2cm}
\begin{multicols}{2}

\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/ctest-src}
\columnbreak

CMakeLists.txt (top) :
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
include(CTest)
enable_testing()
\end{lstlisting}
\end{multicols}
\vspace*{-0.2cm}
CTestConfig.cmake :
\lstsetcmake
\begin{lstlisting}
set(CTEST_PROJECT_NAME "cmake-tutorial")
set(CTEST_NIGHTLY_START_TIME "00:00:00 EST")
set(CTEST_DROP_METHOD "https")
set(CTEST_DROP_SITE "cdash-ci.inria.fr")
set(CTEST_DROP_LOCATION
        "/submit.php?project=cmake-tutorial")
set(CTEST_DROP_SITE_CDASH TRUE)
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame} {CDash}

\begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/cdash}
\end{center}

\begin{center}
    \url{http://cdash-ci.inria.fr}
\end{center}

\end{frame}


\begin{frame}[c]
\begin{center}
Exercice 4
\end{center}
\end{frame}
